%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Une grand-mère déclare : \og{} Chaque année, depuis 100 ans, je
marche 125,3~km.\fg{} Combien de kilomètres cette dame a-t-elle
parcouru pendant ces 100 années ?
\item Son petit-fils veut parcourir la même distance que sa grand-mère
mais il veut le faire en 10 années. Combien doit-il marcher de
kilomètres chaque année pour réussir ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \opmul[style=text]{125,3}{100}. La grand-mère a parcouru 12\,530~km.
  \item \opdiv[style=text]{12530}{10}. Il doit parcourir 1\,253~km par an.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Attention à la lecture des consignes.